公開呼籲政府暫緩修例 田北辰拒答投票立場：交畀神決定

繼6月9日103萬人上街反送中及連日佔領金鐘示威後，建制派對修例意見紛紛開始有所軟化。田北辰表示，過去7日香港發生3件大事，第一是周日有近百萬人遊行；二是立法會無法開會，「一班議員好似逃避咁，返唔到嚟開會，幾時開會唔知」，他質疑如此下去，極可能全世界目睹香港在重重警察包圍下才能審議及通過一條法案，「我唔知香港有幾多人想見到咁嘅畫面，畀全世界恥笑！」第三是整件事的迫切性已消失，因為台灣已正式表明通過修例也不會要求移交疑犯。
他指不想見到香港成為逃犯天堂，但細節如港人港審等，一時三刻不可能解決得到，他又相信周日遊行人士不知道修例後會如何影響他們在香港的行為。據他了解修例是港府主導、中央配合，自己沒有與其他建制派傾過，但指其家庭已面對巨大壓力，親友中也有年輕人反問他既然台灣當局都說不會要人，為何還要硬撐，田坦言「我唔識點答」。他又擔心，事到如今如果繼續推動修例，「出年立法會選舉我真係冇眼睇。如果不幸地，建制派半數冇咗嘅，政府如何管治呀？唔好話管治威信，我完全諗唔通。」他指今次爭議不比23條立法少，長遠而言堵塞香港成為逃犯天堂的漏洞、為23條立法「係要做嘅」，現在公開呼籲政府暫緩逃犯修例，充分諮詢、按法案委員會等程序立法。
對於周三警民大衝突，他指不在場故難以判斷，自己聽到雙方互相批評，但他認為修例2月前「聽都未聽過」，4月首讀、6月上大會審議，社會反對聲音下，警方在回歸以來首次將布袋彈射向香港人身上，「係香港人，我哋自己人，05年（對付韓農）試過，但今次係香港人，為一件好似越嚟越站不住腳嘅事。」被問到投票立場，他指局勢日日不同，自己是基督徒，相信神蹟，「呢件事我交畀神決定。我要做嘅嘢做咗嘞」。
田續指，2012年試過轉軚，當中是按客觀條件，有原則有信念有勇氣地打倒昨日的自己，「台灣講明唔要人，咁你仲撐落去做咩呢？」他又絕對相信，林鄭暫緩修例可以重拾管治威信，「Nothing is ever too late（永遠不會太遲）」。被問建制何時重新開會，他指說甚麼話都令他惹上麻煩（get me into trouble），不會再說，他相信有關方面已經在作考慮。
經民聯立法會議員梁美芬下午亦在立法會外接受訪問，她指不少支持者詢問她為何不繼續開會，她表示建制派每天都會回立法會，無論當天是否有會議，建制派都會繼續在立法會守候，「我哋對我哋支持者同樣需要解釋，政治唔係完美㗎嘛，無論邊個方案我哋都要去傾嘅，依家多咗幾日我哋多咗時間去傾。」她又指不希望市民與警員受傷，這是議員唯一認為可暫停開會的原因。
梁美芬指自己曾向政府表達希望將人權保障寫於法例中，但未知意見有否被採納，「依家事件已變成政治事件，大家要俾時間唔同黨派議員去同支持者討論，建制派願意考慮更多不同可行性方案。今日多咗議員返嚟立法會，不同黨派亦有自己去傾，甚至可以跨黨派去傾下唔同方案。」
民建聯蔣麗芸指，個人認為逃犯條例草案本來已經存在，今次政府只是加入包括內地的幾個地區，但政府已聽從各界意見修改條例，包括引渡減至37項適用罪行，及一而再、再而三修改，她認為除了重大殺人、走私等案件，根本沒甚麼情況需要移交，「你依家叫政府撤回，撤回甚麼呢？你話因為咁多人行出嚟，係咪（要）消消氣呢？咁我覺得稍為延遲少少時間，亦都唔壞。一條咁無威脅性嘅條例，市民點解咁大反彈呢？」她質疑到底是反對派甚至外國勢力宣傳夠、抑或政府本身宣傳不足，「我自己都感到莫名其妙，我希望政府趁呢兩日多作宣傳、解釋。」至於應否待9月復會才恢復討論，她指「政府衡量啦，政府決定啦。」

又要叫穌哥？好撚忙啊屌

Push

班智障建制豬都on9既
人地法律界包括法官檢控官都出哂聲反對（弱智局長除外）
你班智障有乜資格講冇問題？